信報：李小加去信積金局 倡 MPF 可加碼買A股

《信報》今日頭版引述消息指出，港交所行政總裁李小加把握時機去信強積金管理局，促請局方把A股市場納入可供強積金（MPF）投資的「核准港外證券交易所名單」（MPF核准名單）。

港交所發言人回應報道時稱，不評論市場傳聞。根據強積金條例（第485章）第III部的核准交易所指引，目前共有33個國家或地區的交易所獲列入MPF核准名單，當中並未包括A股；條例指出，投資非核准範圍資產的比例，最多不能超過10%，故此目前MPF若要投資A股，規模限於有關比例。

報道指出，李小加此舉是希望讓基金界推出佔A股比重較大的MPF產品，為打工仔提供更多選擇；二來有利港交所日後與內地洽商中港互聯互通合作時，有更多談判籌碼。

用我哋啲錢救上證
諗起都

小李小家, 係咪好應該你全副身家放入黑洞先呀?

A股全球最出名的老千股市，烏煙瘴氣，真係不了

好開心啊
終於可以共享中國人的榮耀
錢有用既時候可以救到股市

人地入MSCI呀

日日見支那垃圾股拖低港股
重想叫人拎血汗錢賭垃圾股？

咁咪即係要香港人拎自己啲退休儲備，拎去接A股重倉嘅大陸人或公司嘅貨，邊撚度係投資，基本上係呃鳩人，15年上證5000點入貨個啲仲坐緊貨，宜家上證仲係3000至3200徘徘徊，揀A股基金嘅，你諗你。

MPF本身就係呃鳩人

大陸美元債仲有得唸

A 股不了

好懷念巴打以前燈700果D post

唔買得燈黎都冇撚用啦